大圍美食分享站

大圍話大唔大 話細唔細 但都幾多好野食

大約將佢大約劃分為幾帶
1. 鄰近火車站
2. 新翠隆亨一帶
3. 顯徑一帶

希望各位大圍沙田巴打一齊分享下早餐晏就晚餐既食飯好地方

我自己常食既晏就
漢年雞飯
新發lunch set

雲疊果間日本野幾好食 係貴些少

早餐通常食M記
晏就大多數食吉野家
晚餐就依大利

生昌係出名既 但我覺得名大於實

邊間 中學之後都無去果頭食

華輝手撕雞

豬潤麵
燒味飯

顯車仔麵

油站對面有間湯面好撚正

漢年

我都推漢年。
顯徑附近就 智勝所，耀哥（撞手神，有時唔好食）
雲疊 賀喜

心鍋

呢個係臭名遠播 d雞份量少到都唔知加埋有冇一隻雞翼咁多肉 可以賣成30蚊仲要排哂隊

林園

住左23年 冇野好食

有冇人知大圍邊到大邊爐好食

執撚左啦 冇得再呃人山長水遠踩單車入嚟中伏

食神

識食一定新強記，長期排行榜首

無得輸

好耐冇食 個肥仔重係咪到

個傳說中既肉餅飯熱氣到仆街又多油

講左十九幾年, 終於執柒左

金城肉餅真心幾正 係有少少貴

喺度

店名

顯車真係回憶 訓練腸胃一流 獨有車仔飯

菜圃係靈魂

執左喇？

豬潤麵 品記

豬仔肉飯
新大利 燴叉燒意

大圍有好野食架咩 住左廿年都唔知
btw 大圍可以有咩宵夜食

大圍小食
龍津美食
華輝小食
share tea
大利
一試難忘

你仆街黎渦

要企喺人地隔離等位真係好on9

百味邨 不過越嚟越貴

可惜金城冚家執哂

漢年雞飯炒底

其他真係唔深刻

呀屌，仲有食神，不過執左推介唔到比人

新大利沙嗲牛面全港最正
不過只限早餐,遲過12點去d醬都好淡

唔係老麥就得油站附近果啲。
以前裕富未執就一定去食，但依家得返客香邨

以前裕富隻糯米雞真係世界級

個排骨飯先屈機
d飯夠油，勁香

唔係 只不過有得揀都唔會食

真係未食過 聽朝trytry 先

不過講汁左 新翠奇樂先最回憶 茄汁雞排飯

豉油王雞扒炒意粉

頭先先食完 真係好正

同意

Sor我真係唔識欣賞
又貴

新開嗰間上海嘢叫瓏門小廚都唔錯，平平地又幾好味

新開 邊到呀巴

而家得返客香

肉餅飯係金城

成塊面咁大既雞扒

有間日本野係三洋附近嗰到 幾好食 但有少少貴

茶走，炒雙蛋，沙牛面
茶走，舊款Liptonmi 杯 夠香滑
炒雙蛋 外熟內軟 但比較細
沙牛面 汁濃 面彈牙 牛肉三片

三洋，大師傅粥鋪隔離

成日食 但次次食完都好急屎

老表雲吞牛肉豬潤麵

有間叫夏雪食過一次都唔錯

老表愈食愈貴

顯徑撚 領匯搞到無咩野食
而家去開新發, 去親都食焗飯

小學成日食

係 呢間都唔錯 同埋唔貴有野飲

老表豬潤

神龍

泓一拉麵幾好食
芝士麵

有無人試過新開間熊野 facebook成日有廣告

隆亨有間食撈米線覺得幾好但米線黎講偏貴
金曼谷難食左好多，上次食左個青咖哩雞好重雪味
磐田係咪轉左手？lunch餐牌換左之後難食好多，魚生臭既，職員態度又好撚西

Lunch泓一幾抵 43

係架咩- -我通常去都係叫成盒雞去骨
貴係貴d但係個味幾好食呀

屌，新翠撚真係好慘

鍋心

連新翠果間pizza hut都難食過其他分店

蔥爆豬勁肉 但以前好食d

盤田 真係不了 ，日本野我會揀河合居 但仲喺唔喺到

Platform竟然無人提？

油站隔離間蠔有無食評？
美田撚

美林新開果間日本野同肉餅哥有冇人食過

有沒巴打抗議領匯有份舉牌

貴

係咪盤田？

未出名前食過一次也好普通，有名後再食一次根本垃圾

新明記

條烏頭真係無得輸
我唔太食魚
但條烏頭我自己都食到半條

好懷念裕富，夜茶一定去個度食，依㗎得翻油站斜對面

盤田前幾年都ok，河合就一般不過個價偏貴

金曼谷我好多朋友都話唔好食愈黎愈差，不過我自己就覺得可以，我淨係食w餐辣椒肉碎配飯

新翠m記一流🤘

我以前好鐘意去醉月樓，坐得算舒服d，
翠田都好正，沙丹雞，白飯任裝好有家既感覺

肥婆姨姨d薯條比得好足
行路吉吉下果個

翠田 真係好有屋企feel

老闆娘

唔手口

唔好食

佢個女都十幾歲了

牛肉怕唔怕係牛肉精架

品記 豬油渣麵

咦，我都係

應該係賀喜

顯徑街市裡面有間野平靚正

勁正

係, 但係堂食好污糟

田心返工lm

睇黎廚房哥仔心情唔好,得3片
我比個汁養肥晒

以前奇樂雞脾飯真係正，後期都差左
大圍漢年d野都差左，真係諗唔到有乜好食

品記
越南野
wind mill
新明記
ocio
漢年
林園
鍋心
生昌
熊野
港興
合發
蠔點

想當年我都好鐘意去醉月樓
依家不了…

河合執左啦 轉左間叫銀目都係日本餐廳

其實鴻運都好好食

顯徑撚龍苑

洪運早餐最撚掂，陳記都唔撚差

奇樂

大圍撚lm

你食開屎

點解你要提裕富

陳記早餐脆香骨

仲係度:

616:
午市lunch set同區冇得輸, d牛肉食到牛味
夜市打邊爐仲屈機, 以性價比計唔算貴, 六七十左右一碟, 絕對靚料
佢專食牛既, 牛既好多部位都有得食
(佢隔離既M3 聽講都好正, 但我未試過)

品記:
熱奶茶好飲, 茄湯薑湯都正

翠田坊:
好食又唔貴, 白飯任裝, 湯可以裝多一次
以前夜市淨係做星期四, 五, 六, 日
宜家好似長開

老表:
淨係想講佢以前有賣牛腩既, 好好食好正好濃味
可惜幾前已冇賣, 好似7年前

已執:

富裕:
地踎茶樓, 平靚正, 盎頭飯個豉油一流
假膠好滑好好食

百利:
以前既牛腩幾特別, 唔係清湯腩
可惜好似老闆個仔接手之後變到好難食
但係D粥都冇變, 好好食, 粥底靚
有冇巴打可以介紹下邊到食到好似百利既粥咁好食

顯徑魚旦粉鋪位既前身 (面向龍苑正門既右邊):
都係賣粉麵既, 佢既牛腩冇得輸
其他地區唔敢講, 但係佢係全沙田區最好食
通常叫牛腩河走湯多汁, d腩汁正撚到唔識講

一定要提囉
唔通提食神咩

自膠打錯, 係裕富

有無去巴打去過田心村7仔隔離間魚蛋粉？
態度差到

呢間野難食又態度差
長期冇客都仲可以生存到今日

笑左出聲

回憶

漢年

有無人知點解佢個豆腐火腩飯會貴過其他碟頭飯

18蚊勁大隻, 痴撚線

奇樂快餐店 (已結業)

未裝修前既龍苑大碟學生餐又抵食 （顯徑）
翠田早餐價錢合理又豐富
賀喜少少貴但好食 好過垃圾豬屋無咁既質素又吊高嚟賣

美田撚lm

我反而鍾意食老表啲豬潤
燒味飯就燒味之作

我自己幾鐘意去鹿苑食牛雜河

想問下田心街7仔隔離間金源長期都吉位，重可以生存到咁多年？入面係咪有古怪野？

呢間掂，會突登揸車入去食

唔知wor，不過榮發隔離地鋪開親都有人淋紅油

lm去食

有一間係小學對面
食雞翼牛肉飯加蛋好好食
唔知叫咩名 食過幾次
分左手無再踏足過大圍

垃圾

以前有間叫甘豐既壽司店好好食。

林園豬扒飯
顯徑新發
新大利
坤記腸粉
漢年雞飯

同d腸粉加埋 完全唔撚夾

新翠隆亨果邊完全無野好食 夜晚想食宵夜連屎都無得食

行過田心大圍好快姐

食黎食去都係林園既雞翼撈檬
華輝真係昆錢，食過一次雞又少，麻醬又臭
隆亨街市賣蠔餅都抵食，35蚊，仲有煎釀三寶
街市有啲檔都幾抵食，雙拼燒味飯25蚊，利申冇食過

隆亨街市果間牛腩麵幾好食

星期六朝早去火炭划艇都會經過大圍 想問火車站附近有無正早餐

有，不過唔記得咩名，大圍a出口一出馬路望右，有間三洋餐廳隔離既早餐店

顯徑phd隔離間野幾正

執左嘅仲有美林果間金城，唔係火車站近足球場果間

有個成個白髮嘅阿叔，食左佢好多年，但冚家link接手好快就無左

金城上次食果陣有隻飛蟑螂飛落同桌隻手上面
自此之後冇再食過

焗豬扒飯多芝士，正

616，品記薑湯炸豬扒，泓一，顯徑泰國嘢，海福烤魚........

超鐘意食品記
油渣麵炸豬扒

有無小食介紹

哇 而家有蠔餅

隆亨花園 啲炒野同奶茶

食過2,3次，都唔錯

美林以前間快餐好正又抵食

蠔餅ok 加食送一流

中學時期落雨指定餐廳

大圍油站隔離間打冷幾好食

幸運冰室，幾抵食，好似紅豆冰最出名，但偏甜

以前甘豐壽司幾正
試過睇佢即場劏成條吞拿魚
買左一份食同築地食既冇咩分別
不過個店員定老板d態度好怪

而家多數去海福千之味
少款d同埋冇咩時令特別野食
叫做抵食同質素穩定

仲未有人講粵軒飲茶

美廉？

呢間個生炸脾米線一流！ 35蚊ja！

隆亨冬菇亭=垃圾，千奇咪幫襯

以前雲疊大笑爺ok ，轉左手唔惦了

大圍有間越南野幾正, 喺大圍公立學校對面

新大利嘅沙爹牛

食過一次，真係唔多掂

唔係林園
林園我覺得麻麻地, 係好味, 但D扒好薄飯又少

串得起?

大圍真係無淡好食 得閒先會去下大圍小食買啲小食 龍津真係好垃圾

呢間野連早餐都整得好難食
屌佢老味

大圍小食=屎味既咖喱
龍津=咖喱味既屎

之前新開番諗住幫襯下，屌你個沙爹牛通hea到 牛油多士好似冇烘過冇牛油咁

大圍都無淡好食

比起其他區係多少少既 不過要食好野真係唔會去大圍 寧願去遠少少

新翠真係勁慘 無啖好食
達人勁貴
東南亞難食 d咖哩得個咸字 完全無咖哩味

華輝邊撚個推？以前垃圾無人幫襯，專賣手撕雞，
搵人賣廣告後日日夜晚十點都有人排，垃圾

執左既唔講啦，
必食：漢年，鴻運，品記，幸運冰室，大利（興隆），新大利
冇提果D就咪去食啦，中硬伏

華輝真係垃撚圾 睇開鳩假期食撚開屎既人真係中意食屎。

真係屎黎

大圍仲有冇夜晚飲茶食點心既地方？
記得細個個時同老豆去過
係積x街
但已經執左好耐

白頭佬

還我以前新翠

個廚上年走左

新翠宜家呢幾間都係垃圾中嘅垃圾

大圍依排係咁執，譚仔冇左，大家樂搬，百佳又冇，連m記都就冇cls